\section{Mitgliedschaften in der ISO}
Die ISO setzt sich aus 165 Mitgliedern zusammen. Im Gegensatz zum OGC können Unternehmen, Forschungsinstitute oder andere interessierte Organisationen nicht Mitglied werden. Pro Land kann nur eine Standardisierungsorganisation Mitglied sein. Es gibt drei Arten der Mitgliedschaft:
\begin{itemize}
    \item Vollmitglieder – haben Einfluss auf die Entwicklung und Strategie der ISO Standards indem sie an den Sitzungen teilnehmen und hier ein Stimmrecht besitzen.
    \item Korrespondenzmitglieder – können nur als Beobachter an technischen und politischen ISO-Sitzungen teilnehmen.
    \item Subskribierende Mitglieder – können an der Arbeit der ISO nicht teilnehmen und verkaufen die Standards auch nicht auf nationaler Ebene.
\end{itemize}
Für Deutschland ist die „DIN Deutsches Institut für Normung e. V.“ Vollmitglied und kann somit auch Einfluss auf die Entwicklung und Strategie der ISO-Standards nehmen.

\newpage